被控充當中國間諜蒐集藏人信息 紐約市一警察被捕

被控充當中國間諜蒐集藏人信息 紐約市一警察被捕

紐約市一名警察星期一(9月21日)被捕，他被控充當中國政府的非法代理人，刺探當地藏人的情況。

33歲的白馬達傑·昂旺(Baimadajie Angwang)在紐約市警察局(NYPD)皇后區擔任社區聯絡官。根據星期一公佈的聯邦刑事指控書，大約從2018年至今，昂旺與中國駐紐約領事館至少兩名官員保持關係，其中第二名官員據信屬於中共統戰部的中國西藏文化發展與保護協會，昂旺稱其為“老闆”和“大哥"。

昂旺被控在中國官員指示下匯報紐約大都會地區藏族人和其他人士的活動。指控書說，他為中國政府做的工作是“找到潛在的情報來源”並“查出紐約大都會地區對中華人民共和國的潛在威脅”，他還被預期以邀請參加紐約市警察局官方活動的方式，向領事館官員提供接觸紐約市警察局高級官員的途徑。

指控書舉例說，昂旺曾建議第二名領事館官員爭取他所說的在藏人社區中受排擠的布傑雄登群體。他還建議這名官員注意一名參加過選舉的藏人。當紐約市警察局讓他參加反中華人民共和國的新唐人電視台的採訪節目時，他向這名官員匯報，該官員警告他說，如果他上了新唐人電視台的節目，中國政府不會區別他本人是不是法輪功。他後來沒有參加採訪。

根據法庭文件，昂旺目前還是美國陸軍後備役的士官，隸屬新澤西州迪克斯堡的一個民政事務空降營。

由於他在美國陸軍的工作，他有“機密”級的安全許可，但是指控書說，昂旺在填寫有關安全審查表格時，沒有報告他與中國領事館官員的聯繫，也沒有匯報他與在中國境內並且與解放軍有關的家人的密切聯繫。

指控書提到，昂旺出生在中國西藏自治區，他以文化交流簽證來美國，後來申請政治庇護。他聲稱自己曾遭到逮捕和酷刑，部分原因是自己的藏人身份。昂旺獲得了庇護，隨後成為美國公民。

紐約市警察局長德默特·謝伊說，紐約市警察局情報局與內務局與聯邦調查局反間諜處在調查中進行了密切合作，他說，如同聯邦指控書所指稱的，昂旺背叛了他宣誓要服務的美國、美國陸軍和紐約市警察局。

檢察官要求法官下令在等候審判期間將昂旺羈押，不得保釋，因為他有潛逃的重大風險。

星期一，在布魯克林的一次短暫過堂期間，昂旺被下令不得保釋。

他被控的罪名包括非法充當中華人民共和國政府的代理人、電匯欺詐以及做出虛假陳述，面臨最高達55年的監禁。

他說，如同聯邦指控書所指稱的，昂旺背叛了他宣誓要服務的美國、美國陸軍和紐約市警察局。

昂旺出生在中國西藏自治區，他以文化交流簽證來美國，後來申請政治庇護。他聲稱自己曾遭到逮捕和酷刑，部分原因是自己的藏人身份。昂旺獲得了庇護，隨後成為美國公民。

屌 仆街到呢

本身就係鬼啦

叛國罪，愛國者法案
最高刑罰死刑

所以西方國家8964果陣一次過收哂係西方國家既支那人而家就出哂事

睇個樣都係內奸樣

死刑好呀，唔洗養佢一世

死刑啦，一係趕呢隻藏奸＋美奸返支那食草

叛國罪直接死刑
枱面捉到一隻枱底一定驚到仆街

美國有總統特赦，可以免左死刑，但係都要坐幾廿年，前提係要提供對美國國家利益有重大用途的情報

我係佢就拿拿臨督灰保命

自己就脫離苦海，但又幫手出賣自己族人

不能怪外國對香港難民審查咁耐，華種永遠都係咁

反美是工作 留美是生活

遲D大撚把機會畀中共派香港人過去英美做間碟

但會有好多香港人督灰香港人好記仇架

樣似支人多啲喎

中國坐監都係為咗做間諜
扮被迫害做難民

應該9成藏人都係間諜嚟，老豆老母老婆個女留晒喺西藏同解放軍瞓，唔到佢揀做定唔做

條友申請難民時 仲要係用被中國'虐待'嚟申請
9撚到呢